Suite aux échanges avec Vanessa Tocut de la Mission pour
l'Interdisciplinarité, nous revenons vers vous pour vous
présenter le réseau LoOPS.

En mai 2012, le réseau \href{https://reseau-loops.github.io/}{LoOPS}
a été créé. LoOPS est le réseau local
impliquant potentiellement tous les personnels ayant une activité de
développement logiciel dans les établissements d'enseignement supérieur
et de recherche de la zone "Paris Sud-Ouest", qu'il s'agisse de personnels
techniques, d'enseignants ou de chercheurs.

La mission fondamentale du réseau est de faciliter le partage de pratiques,
savoir-faire et connaissances entre développeurs dans le but de permettre à
chacun de progresser dans son activité de développement logiciel.

D'autres \href{http://devlog.cnrs.fr/region}{réseaux locaux similaires} existent dans d'autres régions
et sont affiliés au réseau métier national des développeurs de logiciels
\href{http://devlog.cnrs.fr}{Devlog} reconnu par la Mission pour l'Interdisciplinarité
du CNRS, par l'INRIA et l'INRA.

A l'heure actuelle, plusieurs \href{https://reseau-loops.github.io/events.html}{journées de rencontres}
ont été organisées par LoOPS, qui ont chaque fois réuni une cinquantaine de développeurs de
différents établissements (CNRS, INRIA, Université Paris-Sud, CEA,
Polytechnique, Soleil,~\dots).
Ces journées sont l'occasion d'échanges, de veille et de
formation pour les participants.

D'autres événements sont également organisés ponctuellement dans chaque
établissement (séminaires, exposés, ateliers, ...). Ces actions participent
de la formation des développeurs de l'ESR de la zone "Paris Sud-Ouest". LoOPS
a donc également vocation à favoriser la circulation d'informations concernant
ces actions.

Pour que le réseau puisse assurer ses missions reconnues utiles par la Mission pour
l'Interdisciplinarité, nous souhaiterions:
\begin{itemize}
\item que la participation au réseau de vos personnels impliqués dans le
  développement logiciel soit encouragée,
\item pouvoir bénéficier de soutiens financier, humain et logistique pour
  l'organisation de prochaines journées LoOPS (restauration, salles,
  inscriptions, annonces, ...).
\end{itemize}

Bien évidemment, nous sommes disponibles pour vous rencontrer afin de vous
exposer plus en détail notre démarche et nos besoins.